
\begin{QCM}
\begin{EnonceCommunQCM}

\parbox{0.49\linewidth}{Ci-contre, on a représenté en perspective cavalière un cône de sommet $S$. 

$C$ est le centre du disque de base. 

$P$ est un point du cercle de base. 

Le rayon du disque de base est  \ucm{2} et la hauteur \ucm{3}. 

Une ébauche du patron de ce cône est représentée  à sa droite. %Seul le rayon $[CP]$ est correctement reporté sur le patron: $C'P'=CP=\ucm{2}$. 


L'objectif des questions suivantes est de préciser des éléments de ce patron.}
\hfill\parbox{0.49\linewidth}{\begin{center}
\begin{tikzpicture}[general]
\coordinate (C') at (3,0);
\coordinate (C) at (0,0);
\coordinate (P) at (1,0);
\coordinate (S) at (0,2);
\coordinate (P') at (4,0);
\coordinate (S') at (6.236,0);
\coordinate (A) at (-1,0);
\coordinate (B) at (5.867,2.205);

\draw (A)--(S)--(P); 
\draw[dashed] (S)--(C)--(P);
\draw[dashed] (A)..controls +(0,0.4) and +(0,0.4)..(P);
\draw (A)..controls +(0,-0.4) and +(0,-0.4)..(P);
\draw (0,0) rectangle (0.2,0.2);
\draw (C') circle (1);
\draw (S')--(B) arc (99.5:260.5:2.236)--cycle;
\draw[dashed] (C')--(P');
\draw (C) node[left]{$C$};
\draw (P) node[right]{$P$};
\draw (S) node[above]{$S$};
\draw (C') node[left]{$C'$};
\draw (C') node{{\boldmath $\times$}};
\draw (P') node[right]{$P'$};
\draw (S') node[right]{$S'$};
\end{tikzpicture}
\end{center}}

\end{EnonceCommunQCM}
\begin{GroupeQCM}
\begin{exercice}La longueur du rayon $S'P'$ est égale à:
\begin{ChoixQCM}{3}
\item $\sqrt{13}$~cm
\item $2\sqrt 3$~cm
\item \ucm{3}
\end{ChoixQCM}
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{a}
    \end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}L'angle au centre du secteur circulaire de sommet $S'$ mesure à peu près:
\begin{ChoixQCM}{4}
\item 180\degre
\item 135\degre
\item 241\degre
\item 200\degre
\end{ChoixQCM}  
 \begin{corrige}
      \reponseQCM{d}
    \end{corrige}     
\end{exercice}
\end{GroupeQCM}
\end{QCM}